印媒：一家蘋果代工廠擬將六條產線由大陸遷往印度

印媒：一家蘋果代工廠擬將六條產線由大陸遷往印度

全球企業正透過分散供應鏈來降低生產基地的風險，大舉移出中國大陸。印度時報2日引述知情人士報導，蘋果公司的一家代工業者正考慮把六條產線從大陸遷往印度，除了滿足印度國內市場的需求外，還打算從印度出口價值50億美元的iPhone。

報導指出，這項在印度設立產線的計畫，將在大約一年的時間創造5.5萬個工作機會。但印度時報並未透露知情人士的身分和這家代工業者的名稱。

報導說，這家代工業者也將開拓印度國內市場，並可能擴張營運，除了組裝iPhone之外，未來幾年還將生產平板甚至是電腦及筆電。

全球多家大型企業正試圖讓生產基地分散至世界各地，以因應美中持續升高的緊張貿易關係，印度則已積極爭取爭成為新供應鏈的一環。

另據印度時報1日報導，緯創、和碩、鴻海集團、三星和印度國本地的Dixon Lava、Micromax等蘋果代工業者，已申請印度政府的在地生產獎勵計畫。鴻海目前已在印度設廠，緯創與和碩可能會跟進。

印度科技部長普拉薩德表示，目前已有22家海外和印度本國公司申請在地生產獎勵計畫，承諾投資1,100億盧比（15億美元），未來五年內產值約11.5兆盧比，預估將出口價值7兆盧比產品。

數家電子元件製造商也已申請這項獎勵計畫，未來將生產價值4,500億盧比的電子元件。

中國口交部 ：好嬲 好嬲 後果自負

富士康

屎味iphone, 屏幕見到鳩毛

中方表示強烈譴責和堅決反對

如果冇咁點先？

中國又贏

Push

石頭：ＨＩ

推

岩啦 捧得起中國 一樣捧得起印度

Assembled in india

老老印度產品我一定唔會買，我都唔明點解唔去越南

印度請人平，又冇咩人權，地又平，但啲人難管理
做QA位實大獲
越南人其實要求都幾高下，冇泊車位都唔撚做架

我只能講叉仔好懶又蠢
做人有返少少要求無錯